德國狂徒火車站持斧砍傷9人 1疑犯被捕

德國杜塞爾多夫中央火車站有狂徒持斧傷人，9人遇襲浴血，至少三人傷勢嚴重，其中2人為意大利國籍，事件再度惹來恐襲疑雲。警方發聲明表示，一名疑兇被捕，懷疑他有「精神問題」，而他在逃走時受傷。中國駐當地總領館稱，事件中沒有中國公民受傷。

事發在當地時間周四晚上約九時，有目擊者形容，看見一名「發狂的男子」拿着斧頭砍人，有傷者躺在地上流血。大批站內乘客在網上發布照片及影片，可見救護員及在場人士為傷者施救，地上血漬斑斑；亦有民眾在社交網留言警告：「切勿接近杜塞爾多夫火車站。」

警方派出反恐部隊及多輛緊急車輛到場應變，封鎖現場，火車亦暫時不停該站，有直升機在車站上空盤旋監視。涉事的火車服務現已恢復正常。

警方稱傷者中兩人是女性；疑犯則在逃走時從橋上跳下，傷重留醫，未能進行盤問。一度有指有兩名疑犯被捕，警方後來證實只拘捕一人，疑犯是一名36歲男子，來自科索沃，而且看來有精神問題。警方又指今次是一宗隨機斬人事件，相信疑犯單獨行兇。當地傳媒報道疑犯名叫法特米爾（Fatmir H.），又指他向調查人員表示，希望行兇後讓警方槍殺自己。

今次案件未被定性為恐襲，但德國在過去一年也被恐襲陰霾籠罩。去年7月，一名聲稱效忠極端回教組織「伊斯蘭國」（IS）的17歲難民青年，在南部維爾茨堡的一列火車發動恐襲，斬傷4名香港遊客及1名本地人後，當場被警方擊斃。去年12月，柏林有狂徒駕駛貨車撞向一個聖誕市集的人群，造成12死48傷；曾揚言效忠IS的24歲突尼斯裔主犯，其後在意大利遭警方射殺。